Beyond 最後一首歌進化論，林夕神級填詞

一首歌詞講哲理，神到

Beyond

進化論(Evolution)

作詞：林夕
作曲：黃貫中

玩具代代進化 不見得叫憎惡變相愛
天已老 地未老 進步
菩提代代進化 不見得叫爭鬥變寬恕
天已老 地未老 進步
紅塵代代進代 不見得叫鮮血變花瓣
天已老 地未老 進步
一天一天 昇天
一生一生 超生

* 上帝未肯對化石天天修補
上帝未必答應明天更加好
茁壯的不會更茁壯
但你我每秒鐘會更蒼老 *

慾望日夜進化 不免需索需索再需索
天已老 地未老 進步
大地日夜進化 一切飢渴飢渴更飢渴
天已老 地未老 進步
一天一天 昇天
一生一生 超生

Repeat *

循環或是進化 總要吸氣呼氣再吸氣
天已老 地未老 進步
萬物日夜進化 將最可怕改到更可怕
天已老 地未老 進步

十八都好神

Beyond

十八

作詞：黃貫中
作曲：黃貫中

從不知天高與地厚 漸學會很多困憂
也試過制度和自由
也許不再沒有 又或者不想再追究
我發覺這地球原來很大 但靈魂已經敗壞

* 如用這歌 可以代表我
幫我為你加一點付和
假使可以 全沒隔阻
可以代表我 可以伴你不管福或禍
這樣已是很足夠 *

從相簿中跟我又再會面 輕翻起每一片
十八歲再度浮面前
也許一切在變 又或者始終沒打算
我與我分開已很遠很遠 在浪潮兜兜轉轉
Repeat * *
這樣已是很足夠

左右手屌打啦

基佬歌